\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
\textbf{Билет 14}

$X$ - Линейное пространство.
$n_1$ и $n_2$ - нормы в $X$. 

Выясним, что означает $\tau_{n_2}\subset \tau_{n_1}$ в терминах функций $n_1$ и $n_2$.


$\tau_{n_2}\subseteq \tau_{n_1} \Rightarrow O^{n_2}_{1}(0) \subseteq  \tau_{n_1} \Rightarrow \exists r>0 : O^{n_1}_r(0) \subset O^{n_2}_{1}(0)$

т.е. $\forall x \in X: n_1(x) < r \Rightarrow n_2(x)<1$.

Для $\forall x\in X\backslash \lbrace 0 \rbrace; \forall\xi \in (0,r)$
рассмотрим $\xi\cfrac{x}{n_1(x)} = y $

$\Rightarrow n_1(y) = \xi <r,$   
$ \xi\cfrac{n_2(x)}{n_1(x)}=n_2(y)<1$

$\forall x\neq 0 , \forall \xi \in (0,r),  n_2(x) < \cfrac{n_1(x)}{\xi} \Rightarrow$ (при условии, что $\xi \rightarrow r-0$) $\Rightarrow n_2(x) \leqslant \cfrac{1}{r} n_1(x), \forall x \in X$

И наоборот, если $\exists r>0: n_2(x) \leqslant \frac{1}{r}n_1(x), \forall x\in X \Rightarrow O^{n_1}_r(0) \subset O^{n_2}_1(0)$, тогда $\forall G\in \tau_{n_2}, \forall x\in G \Rightarrow \exists \varepsilon >0: O^{n_2}_{\varepsilon} (x) \subset G$ и $ O^{n_1}_{\varepsilon_r}(0) \subset O^{n_2}_{\varepsilon}(x) $

Это означает $G\in \tau_{n_1} ! \Rightarrow \tau_{n_2} \subset \tau_{n1} $
\hrule\medskip
Таким образом, мы доказали \underline{утверждение}: 

$\tau_{n_2} \subset \tau_{n1}$ в ЛНП $\Leftrightarrow \exists r>0: \forall x\in X, n_2(x) \leqslant \frac{1}{r}n_1(x)$

т.е. $O^{n_1}_r(0) \subset  O^{n_2}_1(0)$
\hrule\medskip
\underline{Следствие}: $\tau_{n_1} = \tau_{n_2}$ т.е. $ (\tau_{n_1} \subset \tau_{n_2}$ и $\tau_{n_1} \supset \tau_{n_2})\Longleftrightarrow \exists r_1, r_2>0 : \forall x\in X$ выполняются условия $n_2(x)\leqslant \cfrac{1}{r_1}n_1(x)$ и $n_1(x)\leqslant \cfrac{1}{r_2}n_2(x)$ т.е. $\Longleftrightarrow \exists C_1,C_2>0$ такие, что выполняется  $C_1n_1(x)\leqslant n_2(x) \leqslant C_2n_1(x), \forall x\in X$ $(C_2 = \cfrac{1}{r_1}, C_1 = \cfrac{1}{r_2})$
\hrule\medskip

\underline{Определение}: $X$ - ЛП,$n_1$ и $n_2$ - нормы в $X$, то $n_1$
называется эквивалентной  $n_2$,если $\tau_{n_1} = \tau_{n_2}
\Leftrightarrow \exists C_1, C_2>0 : C_1 n_1(x) \leqslant n_2(x)
\leqslant C_2n_1(x) \forall x\in X$


\end{document}
